%!TEX root = ../main.tex
\section{Пространство Белла}
\label{sec:Bell_space}

М.\,Белл в~работе~\cite{Bell:1980} построил бикомпактное расширение счётного дискретного пространства, нарост которого несепарабелен, но~обладает счётным числом Суслина. Вопрос о~существовании такого расширения был поставлен Я.\,ван~Миллом в~\cite{vanMill:1979}. Компактификация Белла позволила решить ряд важных вопросов теории бикомпактных расширений счётных дискретных пространств. Я.\,ван~Милл~\cite{vanMill:1981, vanMill:1982.2} и~А.\,Грызлов~\cite{Gryzlov:1996, Gryzlov:2002} получили несколько новых типов точек в~классе слабых~\(p\);-точек, являющихся предельными для различных подмножеств~\(\omega^*\) со~счётным числом Суслина.

В~параграфе~\ref{sec:Bell_space:originals} рассмотрена оригинальная конструкция, описанная Беллом. Пространство Белла "--- это пространство~\(\SB{1, 1}\). Так~как в~этом разделе рассматривается только пространство Белла, то~есть~\(\SB{1, 1}\), будем обозначать его через~\(BN\), а~пространство~\(\N{1}\) через~\(N\), как сложилось в~ряде статей~\cite{mexico:2009, UdSU:2009, UdSU:2010, UdSU:2011, UdSU:2011.2, TIMM:2011, praga:2012, IMI:2013}. В~следующем~же разделе мы~вернёмся к~начальным обозначениям.

Компактификация~\(BN\) была построена М.\,Беллом как пространство Стоуна некоторой булевой алгебры, состоящей из~подмножеств частично упорядоченного множества~\(N\). Свойства расширения~\(BN\), доказанные М.\,Беллом, являются следствием существования базы пространства~\(BN\), представляющей собой объединением счётного числа~\(2\);-сцепленных семейств.

\input{02_Bell_space/01_originals.tex}

\input{02_Bell_space/02_general.tex}

\input{02_Bell_space/03_l_and_u.tex}

\input{02_Bell_space/04_lpiM.tex}

\input{02_Bell_space/05_remainder.tex}
